\documentclass[12pt,a4paper]{article}

%packages
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{ngerman}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{language=Java,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}

\begin{document}
\section*{Aufgabe 1-2}
\begin{lstlisting}
import java.util.Scanner;

public class Wochentag {
	public static void main (String[] args) {
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		int inp;
		inp = sc.nextInt();
		if (inp > 1 & inp < 6) {
			System.out.println("Werktag");
		} else if (inp > 5 & inp < 8) {
			System.out.println("Wochenende");
		} else {
			System.out.println("Die Woche hat maximal 7 Tage");
		}
	}

}
\end{lstlisting}
\section*{Aufgabe 1-3}
\begin{lstlisting}
import java.util.Scanner;

public class Rest {
	public static void main (String[] args) {
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		int inp;
		inp = sc.nextInt();
		for (int i = 1; i <= 10; i++) {
			if(inp % i != 0) {
				System.out.println(inp + " / " + i + " = " + (inp / i) + " Rest: " + (inp % i));
			} else {
				System.out.println(inp + " / " + i + " = " + (inp / i));
			}
		}
	}
}
\end{lstlisting}
\newpage
\section*{Aufgabe 1-4}
\begin{lstlisting}
import java.util.Scanner;

public class Fakultaet {
	public static void main (String[] args) {
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		System.out.println(rekursion(sc.nextInt()));
	}
	static int rekursion(int i) {
		if (i == 0) {
			return 1		
		} else {
			return i * rekursion(i - 1);		
		}
	}
}
\end{lstlisting}
\section*{Aufgabe 2-3}
\begin{lstlisting}
import java.util.Scanner;

public class Fernbedienung {
	public static void main(String[] args) {
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		int aktuell;
		aktuell = sc.nextInt();
		String gesucht;
		gesucht = sc.next();
		
		switch (gesucht) {
			case "ARD":
				if (aktuell > 1) {
					aktuell -= 1;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 1) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 1 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "ZDF":
				if (aktuell > 2) {
					aktuell -= 2;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 2) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 2 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "NDR":
				if (aktuell > 3) {
					aktuell -= 3;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 3) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 3 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "SAT1":
				if (aktuell > 4) {
					aktuell -= 4;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 4) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 4 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "RTL":
				if (aktuell > 5) {
					aktuell -= 5;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 5) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 5 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "RTL2":
				if (aktuell > 6) {
					aktuell -= 6;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 6) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 6 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "PRO7":
				if (aktuell > 7) {
					aktuell -= 7;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 7) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 7 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "KABEL1":
				if (aktuell > 8) {
					aktuell -= 8;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 8) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 8 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			case "VOX":
				if (aktuell > 9) {
					aktuell -= 9;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " runter snappen");
				} else if ( aktuell == 9) {
					System.out.println("Du bist bereits auf dem Sender " + gesucht);
				} else {
					aktuell = 9 - aktuell;
					System.out.println("Der Nutzer muss noch " + aktuell + " hoch snappen");
				}
				break;
			default:
				System.out.println(0);
				break;
		}
	}

}
\end{lstlisting}
\newpage
\section*{Aufgabe 2-5}
\begin{lstlisting}
import java.util.Scanner;

public class Vierersystem {
	public static void main (String[] args) {
		Scanner sc = new Scanner(System.in);
		int inp, zw = 0, add = 0;
		int[] rotate = new int[4];
		inp = sc.nextInt();
		String out = "";
		if (inp < 256) {
			while (inp > 0) {
				zw = inp % 4;
				inp = inp / 4;
				rotate[add] = zw;
				add++;
			}
			for (int i = 3; i >= 0; i--) {
				
				out += rotate[i];
			}
			
			System.out.println(out);
		} else {
			System.out.println("Das Vierersystem kann nicht groesser als 255 im Dezimalsystem darstellen");
		}
		
	}

}
\end{lstlisting}
\end{document}